100 parejas besándose y demostrando su amor alrededor del mundo

 
 Ese encuentro con otra boca que parece siempre estar buscando la tuya, el rozar de los labios más perfectos que hayas podido probar, el sabor de su calor derritiéndose en el tuyo como terrones de azúcar que burbujean sobre tu lengua.  La manera en que el tacto se desenvuelve de manera idílica alrededor de sus rostros, el momento en que todas las piezas del mundo se detienen para sólo centrarse en uno frente al otro, los segundos en que la respiración les falta de manera tan placentera para que entre bocanadas cortas comiencen de nuevo con el sueño de volvernos uno. De esa forma es como percibo el beso de la persona con la que deseo fusionarme un momento a través de la energía que fluye entre mi voz callada, sus manos inquietas y nuestros labios bailando al mismo son que la luz. Pero Ignacio Lehmann, el fotógrafo que compartió su proyecto con millones de personas, utilizó la fotografía como el medio para percibir y mostrar una de las expresiones más hermosas de la unión: el beso. –El fotógrafo Ignacio Lehmann recorrió distintas partes del mundo para retratar a más de 1000 parejas besándose de la manera más auténtica y espontánea que existe.Amsterdam (2013) Argentina (2015) Barcelona (2012) Barcelona (2015) Nueva York (2015) En una entrevista realizada al fotógrafo que creó la colección “100 World Kisses”, Ignacio Lehmann se definió a sí mismo como “una persona cazando 100 besos en cada ciudad alrededor del mundo”.Nueva York (2014) Bogotá (2014) Buenos Aires (2015) Buenos Aires (2015) Buenos Aires (2015)*Destrúyela a besos–Entre el 2012 y el 2016, Lehmann se ha encargado de capturar el aura que rodea a las parejas que con un beso gritan su amor de manera íntima para llenar el álbum de su más reciente proyecto.Argentina (2015) Buenos Aires (2015) Estados Unidos (2014) Cali (2014) Cartagena (2016) Lo que comenzó como una aventura para Lehmann, terminó siendo una de sus obras más importantes, pues todo empezó de forma lúdica y natural sobre las calles de Nueva York y cuando el fotógrafo se dio cuenta del poder de cada retrato fue cuando decidió involucrarse en el reto de visitar diferentes ciudades del mundo para capturar cien besos en cada una de ellas, siempre con la premisa de que fueran sobre las calles de estas ciudades.Estados Unidos (2015) Estados Unidos (2016)  Estados Unidos (2012) Estados Unidos (2012)– El objetivo del artista argentino fue capturar de manera natural la diversidad cultural que traen consigo los besos que fotografió sobre las calles de diferentes urbes del mundo, a donde Ignacio viajó durante varios años para recopilar las imágenes que completarían este trabajo. 
 Estados Unidos (2015) 
   
 Barcelona (2014) 
   
 Estados Unidos (2016) 
   
 Florencia (2016) 
   
 
 Nueva York (2016) 
   
 “Besar es buenísimo. Es una obviedad y puede sonar cursi, pero cuando uno da un beso se siente mejor”, aseguró el fotógrafo cuando la Revista digital “Cromos” le preguntó cuál era su motivación para fotografiar tantos besos de desconocidos alrededor del mundo. 
 Estados Unidos (2016) 
   
 Lima (2015) 
   
 Perú (2015) 
   
 Estados Unidos (2015) 
   
 México (2013) 
 * 16 tipos de besos que le puedes dar a tu pareja y enamorarla para siempre  – Cubriendo 12 países y más de 20 ciudades, Ignacio se logró como el fotógrafo con la colección más larga y expresivamente bella de besos que existe hasta el día de hoy. Las fotografías de Lehmann incluyen algunas historias y experiencias de personas ordinarias de Nueva York, Londres, París, México, Tokio, Ámsterdam, Cartagena, Barcelona, entre otras zonas urbanas y rurales de todo el mundo.México (2013) Nueva York (2012) Nueva York (2012) Nueva York (2012) Nueva York (2013) Muchos se han preguntado como él ha logrado fotografiar a tantas parejas en el momento exacto. Lehmann tiene una estrategia que se basa en disparar su cámara y luego acercarse a la parejas para comentarles sobre su proyecto, pero en varias ocasiones, también le ha pedido a las personas con las que se topa en las calles de sus viajes que se besen para registrar el momento sobre el hermoso paisaje que el buen ojo del fotógrafo capta desde su cámara.Nueva York (2012) Nueva York (2013) Estados Unidos (2016) Estados Unidos (2016) Estados Unidos (2016)–Además de la colección del fotógrafo, el argentino cuenta con una página de fans en Facebook que ya sumó el millón de seguidores. Y de manera independiente a su propia serie fotográfica “100 Besos en el Mundo”, Lehmann ha colaborado en revistas de moda como Vogue, Glamour y People, canales de televisión como CNN, ABC News, Telemundo y Univisión, además de periódicos como La Stampa, La República, El Universal, El País y otro proyectos mediáticos.Estados Unidos (2016) Nueva York (2015) París (2012)Tokyo (2013) Nueva York (2013) Además de las más de 1500 fotos que el artista ha coleccionado, sus viajes le han dejado experiencias muy enriquecedoras con las que ha escuchado historias asombrosas. Como la de su viaje por Asia, donde llegó a conocer a una pareja de sobrevivientes de la bomba atómica de Hiroshima, asegurando que esa fue una de las historias más significativas que ha retratado a lo largo de su recorrido.Roma (2014) Buenos Aires (2015) París (2015) Estados Unidos (2014) París (2012) Los retratos con los que el artista encapsuló algunos segundos durante los que estas parejas se entregaron y dejaron de lado la razón, se han convertido en toda una atracción irresistible para los seguidores del fotógrafo y para los que han formado parte de su álbum. Es hermosa la manera en que los besos se vuelven los protagonistas de estas fotografías, pues pareciera que todo fue colocado estratégicamente donde está sólo para adornar el retrato que ya es perfecto por el hecho de tratarse de un beso. Siempre en primer plano es como estas parejas se apoderan del cuadro con el que se despiertan en nosotros algunos recuerdos, muchos sentimientos, una pequeña sonrisa o algunas lágrimas a partir de la serie de Lehmann, que más allá de lo cursi, retrata lo real de un beso en la cotidianidad de cada pareja fotografiada.–Las historias que giran alrededor de cada foto suelen ser tan maravillosas como tristes, a veces un beso es la bienvenida a una vida llena de momentos en compañía de la persona a la que sentimos pertenecer, pero en otras ocasiones un beso puede significar la despedida de quien jamás nos imaginamos lejos. Es por eso que tanto el amor como el dolor puede sellarse al unir los labios por los que recorre una invisible fuerza que nos une aún más a esa persona especial, aunque se trate del último beso o de ese erótico momento con en el que el título llega cuando te corre un beso.